\defmathtask[task=1.112,year=2014,]{galeev}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 02 Feb 2017}
\Large

Сумма двух натуральный чисел равна \( 43 \), а их наименьшее общее
кратное в 120 раз больше их наибольшего общего делителя. Найдите эти
числа.

% task text
\begin{solution}
  \( 120 = 2^{3}\cdot3\cdot5 \) и это означает, что как минимум одно из
  чисел делится на \( 2^{3} = 8 \), как минимум одно из чисел делится на
  \( 5 \) и как минимум одно из чисел делится на \( 3 \). Рассмотрим
  все пары натуральных чисел, сумма которых равна \( 43 \) и
  первое число делится на \( 8 \):
  \begin{align*}
    (8; 35)\quad (16, 27)\quad (24, 19)\quad (32, 11)\quad(40, 3)
  \end{align*}
  Всем перечисленным условиям удовлетворяет только пара \( (40, 3) \).
  Она и является решением задачи: \( \text{НОК}(40, 3) = 120 \),
  \( \text{НОД}(40, 3) = 1 \).
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{40}; \inlinemath{3}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
